---
title: Ich mag RegEx weiterhin nicht, aber…
date: 2016-02-16T16:05:00+0100
categories:
- Linux
- OSBN
tags:
- RegEx
- Einführung
slug: ich-mag-regex-weiterhin-nicht-aber
---
Vor einiger Zeit habe ich einen kleinen [Artikel](/ich-mag-regex-noch-immer-nicht-aber/) geschrieben in dem ich auf eine gute Einführung in die "Regulären Ausdrücke", auch RegEx genannt, verwiesen habe. Leider ist diese Einführung nicht mehr aufrufbar. Und leider stehe ich mit RegEx immer noch auf Kriegsfuß. Und was am schlimmsten ist, ist, dass ich demnächst ganz sicher RegEx benötige. Was bin ich froh, dass ich in den Tiefen des Internets einen [Artikel](https://danielfett.de/2006/03/20/regulaere-ausdruecke-tutorial/) von Daniel Fett gefunden habe, der RegEx wirklich klasse erklärt. Vielen Dank dafür. Vielleicht kann der eine oder andere ja auch etwas damit anfangen. Vorsichtshalber habe ich mir die Seite auch gleich als PDF-Datei abgespeichert. Sicher ist sicher.
